<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<page xmlns="http://www.partusch.de.vu">
	<meta>
		<title>Stundenplan XML+XSLT</title>
		<language>de</language>
		<description></description>
		<category>program</category>
	</meta>
	<content>
		<section title="Stundenplan XML+XSLT">
			<block><text>Bei Stundenplan XML+XSLT handelt es sich um ein XML-Format für Stundenpläne und ein XSLT-Stylesheet, welches diese Stundenpläne in Browsern bequem und komfortabel darstellen kann. Das Format ist einfach zu lesen und deutsch-sprachig. Die XML-Dateien können aufgrund des Stylesheets übersichtlich und komfortabel in allen gängigen Browsern dargestellt werden.</text></block>
			
			<block><text>Die Stundenpläne bieten dabei automatisch berechnete Zusatzinformationen, wie die Anzahl der Semesterwochenstunden oder die Dauer einzelner Veranstaltungen. Zusammengehörende Veranstaltungen können zudem visuell hervorgehoben werden. Dadurch eignet sich Stundenplan XML+XSLT auch hervorragend dafür, Veranstaltungspläne für ganze Institute darzustellen. Den jeweiligen Bedürfnissen können die Stundenpläne angepasst werden.</text></block>
			
			<block><text>Die Verwendung des Stylesheets, sowie das Format der XML-Dateien wird in der </text><link url="stundenplan_doc.html">Dokumentation</link><text> ausführlich beschrieben!</text></block>
			
			<block><text>Beispiel-Stundenpläne:</text></block>

			<list>
				<element>
					Minimales Beispiel: <link url="../download/stundenplan1.xml">Stundenplan ohne Hervorhebung (einfarbig)</link>
				</element>
				<element>
					Minimales Beispiel: <link url="../download/stundenplan1.xml">Stundenplan mit Hervorhebung (einfarbig)</link>
				</element>
				<element>
					Umfangreiches Beispiel: <link url="../download/stundenplan3.xml">Stundenplan für die Veranstaltungen eines Instituts (mehrfarbig)</link>
				</element>
			</list>

			<qinfo>

				<name>Stundenplan XML+XSLT</name>

				<version>2.0</version>

				<filename>stundenplan</filename>

				<features>
					<f>Keine Installation notwendig!</f>
					<f>Für Studenten, Schüler, aber auch für ganze Institutspläne geeignet!</f>
					<f>Einfach lesbares und schreibbares XML</f>
					<f>Freie Zeitangaben wählbar und automatische Berechnung der optimalen Darstellung</f>
					<f>Automatisch Zusatzinformationen wie die Anzahl der Semesterwochenstunden</f>
					<f>Farbliche Hervorhebung und Gruppierung der Veranstaltungen möglich</f>
					<f>Veranstaltungen können mit Anmerkungen versehen oder einer Internet-Adresse verknüpft werden</f>
					<f>Mit allen gängigen Browsern verwendbar (u. a. Internet Explorer, Firefox, Safari, Opera und Google Chrome)</f>
				</features>
			</qinfo>

			<download>

				<platform id="browser">

					<link>

						<url>../download/stundenplan.xsl</url>
						<filesize>24 KB</filesize>

						<text>stundenplan.xsl</text>

					</link>

				</platform>
			</download>
		</section>
	</content>
</page>
